HBO首部全中文影集「通靈少女」海外收視遠超預期

HBO首部全中文影集「通靈少女」海外收視大爆發，在東南亞多國市場的收視率遠超乎製作單位HBO Asia預期。

美國知名電影頻道HBO去年7月在台灣拍攝的首部全中文電視影集「通靈少女」（TeenagePsychic），自從本月2日在台灣與全亞洲23個國家與地區同步首播後，除了在台灣本地獲得觀眾好評，海外觀眾迴響更超出HBO預期，為HBO未來繼續物色台灣題材的作品打下強心針。

自從HBO於1972年在美國創立以來，「通靈少女」是該頻道首次製作的全中文發音的電視影集。

會員橫跨全亞洲20多國的亞洲有線暨衛星廣播電視協會（CASBAA）官網日前報導，在4月2日「通靈少女」首播當天，該節目收視率在新加坡有線電視業者StarHub所有英文電影頻道中高居冠軍。

不僅如此，「通靈少女」在新加坡的首播收視率，更超過該劇製作單位HBO Asia，歷來在當地播出的所有亞洲原創影集都還要高。

據了解，不只在新加坡，「通靈少女」在馬來西亞與菲律賓的首播收視率，也超過HBOAsia在當地播出過所有亞洲原創影集的成績，使總部在新加坡的HBO Asia大吃一驚。

長期為HBO在亞洲市場掌舵的HBO Asia執行長施鵬騌（Jonathan Spink）曾於3月底來台，參加「通靈少女」在台北市的首映典禮。

Jonathan Spink於日前接受《蘋果》書面專訪時回覆說：「HBO Asia的原創製作，致力於訴說整個亞洲都能有共鳴的好故事，「通靈少女」是非常獨特的台灣故事，但具備了可以吸引所有觀眾的特色。」

「『通靈少女』第一集首播後，我們（HBO Asia）已經獲得極大的迴響，而且已經高超過我們期待。」

HBO Asia從2012年開始製作亞洲本地的原創內容，該年為電視電影「死亡礦坑」（DeadMine），2013年為前後10集、以新加坡為主場景的電視影集「星洲檔案（SerangoonRoad）；

2014年為前後4集的迷你影集「詭戀」（Grace），2015年為帶有印尼黑暗色彩的驚悚影集「魔人爭霸」（Halfworlds），去年更邁入第2季。

就製作面來說，HBO Asia在上述4部作品是先後與新加坡、泰國、印尼與澳洲的影視工作者及演員合作，而「通靈少女」是HBO Asia首部與台灣影視圈合作的作品。

從呈現方式來說，上述4部作品均以英語發音為主，加上部分的馬來語、印尼語或泰語，而「通靈少女」是第一部全部以中文發音的亞洲原創內容，這次在亞洲23國播出時，是打上英文或當地文字的字幕播出。

D台灣口音

真係咁好睇?

你鍾意聽大陸口音?

關乜事，不嬲東方神怪野係外國係有巿場。

台劇好睇過CCTVB

用hbo比咩都死啦

之前有傳hbo買咗我和彊屍有個約會個版權
唔通真係有機重排

幾時拍港劇呀

唔想睇